(中國已成最大贏家) 脅迫航空公司「台灣加註中國」 已有20家公司配合跟進

中國不斷對各國航空公司施壓，要求36家國外航空公司網站必須在台灣名稱加註中國，美國白宮雖批評中國是「歐威爾式胡言亂語」，但據《美聯社》報導指出，至今已有20家業者配合中國當局的要求。

《美聯社》今日報導指出，隨著一個月的期限即將屆滿，目前包含加拿大航空（Air Canada）、英國航空（British Airways）、瑞士航空（Swissair）、馬來西亞航空（Malaysia Airlines）、俄羅斯航空（Aeroflot）、芬蘭航空（Finnair）和德國的漢莎航空（Lufthansa）等20家業者，都已配合中國當局的要求，將台灣列為中國的一部分。

美聯社調查發現，多家航空公司已決定接受北京要求，除了加拿大航空（Air Canada）、漢莎航空（Lufthansa）和英國航空（British Airways）以外，芬蘭航空（Finnair）、印尼航空（Garuda Indonesia）、韓亞航空（Asiana Airlines）和菲律賓航空（Philippine Airlines）等公司也已依要求改變網站上對台灣的標註。

北歐航空（SAS airlines）、瑞士航空（Swissair）、馬來西亞航空（Malaysia Airlines）、宿霧太平洋航空（Cebu Pacific Air）、俄羅斯航空（Aeroflot）、義大利航空（Alitalia）、奧地利航空（Austrian Airlines）、模里西斯航空（Air Mauritius）、阿提哈德航空（Etihad Airways）、西班牙伊比利亞航空（Iberia）、以色列航空（EL AL）、蒙古民用航空（MIAT Mongolian Airlines）和俄羅斯西伯利亞航空（S7 Airlines）也都符合要求，但目前還不清楚時間有多久。

美國主要航空公司則尚未屈服，包括聯合航空（United Airlines）、美國航空（American Airlines）、達美航空（Delta）和夏威夷航空（Hawaiian Airlines），至今天都尚未在網站上將台灣列為中國的一部分。澳洲航空（Qantas Airways）也是一樣。

這些航空公司告訴美聯社，他們還在檢討此事。不過，由於大多數航空公司已經讓步，可能讓這些航空公司更難以抗拒北京要求。

PRC? ROC?

中華民國=中國